% Scelsi Uaxuctum (1966)
% https://youtu.be/iV3Fjnyok8w

\subsection[{\itshape Uaxuctum}]{Giacinto Scelsi, {\itshape Uaxuctum}}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Giacinto Scelsi, {\itshape Uaxuctum} (1966) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
	  \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{scelsi}{\imagedir/giacinto_scelsi}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage{scelsi}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Compositore italiano
			\item 1905--1988
      \item Pioniere della dodecafonia
      \item Lunga crisi creativa all'inizo degli anni '50
      \item Cambio radicale delle metodologie compositive
      \item ``Improvvisazioni'' registrate su nastro magnetico e poi
              trascritte da ``copisti''
      \item Risultati musicali tra Var\`ese e Xenakis
      \item Fortemente contrastato in Italia, ampiamente riconsciuto nel mondo dagli anni '70 in poi
      \item Misteriose traiettorie compositive delle sue composizioni

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\tiny}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Giacinto Scelsi, {\itshape Uaxuctum} (1966) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage{scelsi}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item \emph{Uaxuctum}

      \item composto nel 1966, prima assoluta nel 1987

      \item orchestrazione inusuale (e inusualmente ampia)

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]


          \item estesa sezione di fiati

          \item coro ampio con richiesta di tecniche vocali estes

          \item solo 6 contrabassi nella sezione degli archi

          \item 7 percussionisti

          \item \emph{Ondes Martenot}

        \end{itemize}

      \item la musica \`e quasi esclusivamente articolata intorno a una nota
              centrale, e il resto delle altezze \`e completamente secondario
            
		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}
  \listento{\exampledir/Scelsi_-_Uaxuctum_excerpt.mp4}{https://youtu.be/iV3Fjnyok8w}

\end{frame}

\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\small}
